\section{Typografische Konventionen}\label{typo}

Innerhalb der Masterarbeit werden folgende in der Tabelle angegebene
Konventionen verwendet. Dies dient der visuellen Veranschaulichung
einzelner Elemente.


\begin{table}[h]
	\centering		
	\caption{Typografische Konvention}
	\begin{tabular}{|p{5cm}|p{9cm}|} \hline
		Typ & Konvention \\\hline \hline
		Namen von Personen, Firmen, 
		Produkten und Projekten  & 
		Kursiv, z. B.
		\textit{Musterfirma}\\\hline
		Programmiersprachliche Elemente und Pfade  & 
		Courier, z. B.
		{\fontfamily{pcr}\selectfont func(param,...)}\\\hline
		Source Code  & 
		Courier, grauer Hintergrund z. B.
		\lstinputlisting[language=python,nolol=true]{script/muster.py}\\\hline
		Nicht übersetzte oder nicht beschriebene Begriffe aus dem Englischen  & 
		Anführungszeichen, z. B.
	    "untranslated"\\\hline
	    Fußnoten & hochgestellte Anmerkungsziffer, kleiner
	    Schriftgrad, z.B. \footnote[1]{}Beispieltext \\\hline
	    Literatur - Quelle & [Tagname+Erscheinungsjahr], \newline zum Beispiel:
	    [Tag18]\\\hline
	    Anhang & [A + Gruppennummer + Nummer], \newline zum Beispiel: [A02]\\\hline
	    Abbildung & Abbildung Nummer - Titel, \newline zum Beispiel:
	    Abbildung 6: Titel\\\hline
	    Tabelle & Tabelle + Nummer + Titel, \newline zum Beispiel:
	    Tabelle 18: Titel \\\hline
	    Listing & Listing Nummer - Titel, \newline zum Beispiel:
	    Listing 6: Titel\\\hline
	    Kapitelverweise & Fett, zum Beispiel: \textbf{Kapitel 3.4 - Titel}\\\hline  
	\end{tabular}
	\label{tab:typo}
\end{table}

